慘過二戰？索羅斯恐世界進入慘痛時刻

【東網專訊】 自特朗普當選美國總統後，很多外國殿堂級投資大佬相繼發表了評論，但尚欠支持希拉妮的「國際大鱷」索羅斯表態！據外國傳媒報道，他終於開腔。索羅斯在外國網站撰文，警告西方發達國家處於民主危機，連美國也選出「潛在獨裁者」做總統，世界已進入非常痛苦的時刻。

索羅斯將現時情況與1930年代比較，他說：「我已經86歲了，是匈牙利猶太人，之後在二次大戰後成為美國公民，了解1944年德國納粹德軍領袖希特拉，當時差點兒沒命。我發覺現時是人類歷史上一個非常痛苦的時刻，開放型社會陷入了民主危機，各種封閉型社會則在崛起。」

索羅斯警告，特朗普傾向於做「刁」(交易)，而不是捍衞原則。不幸的是，他受到選民歡迎。他又警告，現時是人類非常痛苦的時刻，唯一解釋是領導人不能滿足選民的期望，令選民對民主和資本主義不再抱有幻想。換句話說，很多人認為是「精英」偷走了他們的民主。

索羅斯認為，特朗普之所以能當上總統，與俄羅斯總統普京有關，同樣的情況也可能發生在2017年的歐洲選舉，在法國，兩位支持率領先的總統候選人與普京關係密切，無論誰贏得選舉，普京將主導歐洲。換句話說，歐盟已變質。

索羅斯又強調，隨着全球經濟增長停滯、難民危機失控，歐盟瀕臨崩潰，將重蹈蘇聯在20世紀90年代初期的覆轍，要扭轉結果，歐盟必須努力推動改革。

Open Society Needs Defending

NEW YORK – Well before Donald Trump was elected President of the United States, I sent a holiday greeting to my friends that read: “These times are not business as usual. Wishing you the best in a troubled world.” Now I feel the need to share this message with the rest of the world. But before I do, I must tell you who I am and what I stand for.

I am an 86-year-old Hungarian Jew who became a US citizen after the end of World War II. I learned at an early age how important it is what kind of political regime prevails. The formative experience of my life was the occupation of Hungary by Hitler’s Germany in 1944. I probably would have perished had my father not understood the gravity of the situation. He arranged false identities for his family and for many other Jews; with his help, most survived.

In 1947, I escaped from Hungary, by then under Communist rule, to England. As a student at the London School of Economics, I came under the influence of the philosopher Karl Popper, and I developed my own philosophy, built on the twin pillars of fallibility and reflexivity. I distinguished between two kinds of political regimes: those in which people elected their leaders, who were then supposed to look after the interests of the electorate, and others where the rulers sought to manipulate their subjects to serve the rulers’ interests. Under Popper’s influence, I called the first kind of society open, the second, closed.

The classification is too simplistic. There are many degrees and variations throughout history, from well-functioning models to failed states, and many different levels of government in any particular situation. Even so, I find the distinction between the two regime types useful. I became an active promoter of the former and opponent of the latter.

I find the current moment in history very painful. Open societies are in crisis, and various forms of closed societies – from fascist dictatorships to mafia states – are on the rise. How could this happen? The only explanation I can find is that elected leaders failed to meet voters’ legitimate expectations and aspirations and that this failure led electorates to become disenchanted with the prevailing versions of democracy and capitalism. Quite simply, many people felt that the elites had stolen their democracy.
After the collapse of the Soviet Union, the US emerged as the sole remaining superpower, equally committed to the principles of democracy and free markets. The major development since then has been the globalization of financial markets, spearheaded by advocates who argued that globalization increases total wealth. After all, if the winners compensated the losers, they would still have something left over.

The argument was misleading, because it ignored the fact that the winners seldom, if ever, compensate the losers. But the potential winners spent enough money promoting the argument that it prevailed. It was a victory for believers in untrammeled free enterprise, or “market fundamentalists,” as I call them. Because financial capital is an indispensable ingredient of economic development, and few countries in the developing world could generate enough capital on their own, globalization spread like wildfire. Financial capital could move around freely and avoid taxation and regulation.

Globalization has had far-reaching economic and political consequences. It has brought about some economic convergence between poor and rich countries; but it increased inequality within both poor and rich countries. In the developed world, the benefits accrued mainly to large owners of financial capital, who constitute less than 1% of the population. The lack of redistributive policies is the main source of the dissatisfaction that democracy’s opponents have exploited. But there were other contributing factors as well, particularly in Europe.

I was an avid supporter of the European Union from its inception. I regarded it as the embodiment of the idea of an open society: an association of democratic states willing to sacrifice part of their sovereignty for the common good. It started out at as a bold experiment in what Popper called “piecemeal social engineering.” The leaders set an attainable objective and a fixed timeline and mobilized the political will needed to meet it, knowing full well that each step would necessitate a further step forward. That is how the European Coal and Steel Community developed into the EU.

But then something went woefully wrong. After the Crash of 2008, a voluntary association of equals was transformed into a relationship between creditors and debtors, where the debtors had difficulties in meeting their obligations and the creditors set the conditions the debtors had to obey. That relationship has been neither voluntary nor equal.

Germany emerged as the hegemonic power in Europe, but it failed to live up to the obligations that successful hegemons must fulfill, namely looking beyond their narrow self-interest to the interests of the people who depend on them. Compare the behavior of the US after WWII with Germany’s behavior after the Crash of 2008: the US launched the Marshall Plan, which led to the development of the EU; Germany imposed an austerity program that served its narrow self-interest.
Before its reunification, Germany was the main force driving European integration: it was always willing to contribute a little bit extra to accommodate those putting up resistance. Remember Germany’s contribution to meeting Margaret
Thatcher’s demands regarding the EU budget?

But reuniting Germany on a 1:1 basis turned out to be very expensive. When Lehman Brothers collapsed, Germany did not feel rich enough to take on any additional obligations. When European finance ministers declared that no other systemically important financial institution would be allowed to fail, German Chancellor Angela Merkel, correctly reading the wishes of her electorate, declared that each member state should look after its own institutions. That was the start of a process of disintegration.

After the Crash of 2008, the EU and the eurozone became increasingly dysfunctional. Prevailing conditions became far removed from those prescribed by the Maastricht Treaty, but treaty change became progressively more difficult, and eventually impossible, because it couldn’t be ratified. The eurozone became the victim of antiquated laws; much-needed reforms could be enacted only by finding loopholes in them. That is how institutions became increasingly complicated, and electorates became alienated.

The rise of anti-EU movements further impeded the functioning of institutions. And these forces of disintegration received a powerful boost in 2016, first from Brexit, then from the election of Trump in the US, and on December 4 from Italian voters’ rejection, by a wide margin, of constitutional reforms.

Democracy is now in crisis. Even the US, the world’s leading democracy, elected a con artist and would-be dictator as its president. Although Trump has toned down his rhetoric since he was elected, he has changed neither his behavior nor his advisers. His cabinet comprises incompetent extremists and retired generals.

嘉鈴華麗留名

What lies ahead?
I am confident that democracy will prove resilient in the US. Its Constitution and institutions, including the fourth estate, are strong enough to resist the excesses of the executive branch, thus preventing a would-be dictator from becoming an actual one.

But the US will be preoccupied with internal struggles in the near future, and targeted minorities will suffer. The US will be unable to protect and promote democracy in the rest of the world. On the contrary, Trump will have greater affinity with dictators. That will allow some of them to reach an accommodation with the US, and others to carry on without interference. Trump will prefer making deals to defending principles. Unfortunately, that will be popular with his core constituency.

I am particularly worried about the fate of the EU, which is in danger of coming under the influence of Russian President Vladimir Putin, whose concept of government is irreconcilable with that of open society. Putin is not a passive beneficiary of recent developments; he worked hard to bring them about. He recognized his regime’s weakness: it can exploit natural resources but cannot generate economic growth. He felt threatened by “color revolutions” in Georgia, Ukraine, and elsewhere. At first, he tried to control social media. Then, in a brilliant move, he exploited social media companies’ business model to spread misinformation and fake news, disorienting electorates and destabilizing democracies. That is how he helped Trump get elected.

The same is likely to happen in the European election season in 2017 in the Netherlands, Germany, and Italy. In France, the two leading contenders are close to Putin and eager to appease him. If either wins, Putin’s dominance of Europe will become a fait accompli.

I hope that Europe’s leaders and citizens alike will realize that this endangers their way of life and the values on which the EU was founded. The trouble is that the method Putin has used to destabilize democracy cannot be used to restore respect for facts and a balanced view of reality.

With economic growth lagging and the refugee crisis out of control, the EU is on the verge of breakdown and is set to undergo an experience similar to that of the Soviet Union in the early 1990s. Those who believe that the EU needs to be saved in order to be reinvented must do whatever they can to bring about a better outcome.

刁你老母

索羅斯恐世界點心供應進入緊張狀態

Soros猶太人嚟，梗係講到trump有咁衰得咁衰

呢條契弟有乜資格出嚟講廢話

開毒氣室！掟佢入去！